前腳踏出即塌陷 強國大命父子險遭「食人電梯」吞噬

2018年08月02日

前腳踏出即塌陷
強國大命父子險遭「食人電梯」吞噬

內地的扶手電梯又出事！安徽寧國市一間超級市場的扶手電梯，上周六（7月28日）發生故障，電梯梯級突然掀起、塌陷、傾側、變形。就在事故發生的前一刻，一對父子才剛剛離開，逃過一劫。

現場的閉路電視拍到出事的一刻。事發上周六晚上8時許，畫面顯示一對父子，使用超市的扶手電梯往上，當父親的左腳剛離開手梯時，他往後一看，這時扶手電梯的梯級竟然被掀起，然後不斷擠壓、塌陷，最後被壓成一堆。超市人員發現後，從下一層按動緊急按鈕，將扶手電梯煞停。

當地政府指出，事發翌日當地的安監、質監、市場監督、商務等部門派人到現場調查，發現是電梯的導軌有一條鎖匙，令到電梯的橡膠滴輪破裂、承軸脫落，最後令到電梯的梯級發生塌陷、傾側、擠壓、變形，令到部份梯級損毀。

雖然事件沒有人受傷，但當局卻要求涉事超市，除停用有問題的電梯之外，還要做好安全防護措施。監管部門亦對當地人多、擠迫地點的扶手電梯發出指引，防止同類事件再次發生。

暑假開始後，不斷發生涉及小童的電梯意外，周日（上月29日）湖南永州一名1歲多的小孩右臂，被捲入扶手電梯，他被送院後，醫生指出其手臂與身軀幾乎完全斷離，只僅剩下部份皮膚與軟組織相連。

梨視頻

上一則
死場全靠外勞翻生 台版重慶大廈月賺2500萬